[突發] 華仁退休教師鬧爆撐送中舊生!!

受業、解惑？ 沒有傳道？------致60年代前輩的公開信

諸位60年代的前輩，你們以華仁百年之名，登報表態，支持兩位權貴，我雖不滿，仍然尊重你們的言論自由，然而文中不乏可議之處。人生有限，我與諸君皆有去日苦多之歎，所以珍惜時間，大處不論，如諸君別有用心之類或借華仁百年之名等等，耗時費心者則從略。

只是作為一名中文教員，深受各位恩師薰陶，又眼見諸君誤用典故，為免貽誤後生，姑且為諸君一説，深知各位年已古稀，腦力漸退，所以以下所言，各位能聽則聽，不能則讓後生晚輩切磋討論。如各位有志求學，亦未為晚也。

諸位所引「受業解惑」，原文出於韓愈《師說》，尚有二字，各位略去，是讀不熟，還是故意省略，我非小人，不敢度各位之腹。原句是「師者，傳道受業解惑」，意思是當老師的要為學生傳道、受(授)業與解惑。在韓愈眼中，傳道是首要。不信？請看《昌黎文集》〈原道〉。老師要傳的是甚麼道？韓愈指出是孔孟之道。諸君且慢高興，以為孔孟之道自然是各位心目中之忠君愛國思想。如果諸君果作如是觀，則表示各位未能明白真正儒家之道。

孔子常為人詬病的君臣父子之說，其實並非歷代君主權貴詮釋的單向效忠論。若是如此，孔夫子周遊列國，四出求用，豈非自掌嘴巴？孔子盛讚成湯革命，以表明孔子不是盲從君上。孔子所說君君，臣臣，父父，子子，各有職份，所以君主非至高無上權威。孟子進一步推而廣之，著名的「民為貴」說，各位諒必有所涉獵，若非刻意忘卻，則恐怕老朽健忘，身為晚輩，不免為諸君擔憂。然而看各位引文刻意略去傳道二字，則稍可寛懷。卻又因諸君別有用心，更生憤慨。

至於諸君以受業解惑之名，譴責老師「將仇恨帶入校園，為入世未深的學生製造困惑」，亦未免誤解。首先，現代資訊爆炸，遠非諸君閉鎖年代，後生小子決非入世未深之流，前特首董先生常被取笑講錯話，然而他的一句名言，「與時俱進」則亘古長青，願諸君置於案右。了解下一代並非老師專利，為人父母、長輩亦應銘記心中。廁身教席多年，我以能從學生身上獲益為榮。

其次，所謂授業者何？照本宣科，奉行權力指令？如果諸君由其他學校出身，我不敢略加言辭，然而九龍華仁書院從來不是一間奉迎權貴的學校，此事你我所共知。若授業解作傳授課本知識，我不爭辯。若純以此說，則仇恨從何而來？與諸君聲討者又何干？

至於解惑？恩師教我謂有二說，一則解課業之惑，此屬低層次之惑，另一為解人生之惑。人生之惑，其大矣哉！大至宇宙探究，生死病苦，小至愛情事業，俱能惑心。當中最迷惑人心者，莫過權力名利，而陷人於阿鼻地獄者，每每為此。為人師者，尤應著眼於此，以解後生之惑。若九華教師能振臂一呼，教學生晚輩反抗暴政，明辨是非，我則額手稱慶，九華後繼有人。時至今日，校園噤聲，我已汗顏無地，殊不知諸君虛度歲月，恬不知恥若此，則九華之大不幸。

古人有云：鳥之將亡，其鳴也哀，願諸君珍惜餘暉，了解民情，享受人生，不為物欲所縛，墮入阿鼻地獄，哀鳴後悔無及。晚輩已進盡忠言，克盡本分，且看諸君如何自處？

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

Push

言之有物，文筆通理，發人深省
有此師者，實為今日港人青年之萬幸 願眾士子僅遵教晦，廣發四方，並視為修身良文，銘記於心

好文 推

啲中文勁到

我無野講

幫手俾意見

一人一信 no DQ 還我選舉權
唔好比藉口人地將好的議員篩走

我無野講

會唔會有人去翻譯通俗版本

請問出處係邊？

邊個寫?

推

為師者本應如此!!!

都仲算通俗啦

你聽日交唔到比我就斬你個頭再踢落街

睇到要查字典

睇到懵撚咗 呢D先係為人師長嘅表現呀嘛

好文要狂推

受教了

睇得好爽

睇錯誘惑授業

好文要推, 九華仔聽到未?

輕輕一推

d用字越後越唔比面，大快人心

九華仔華麗留名

唔好意思阻阻你, 見到有wallpaper係得一個電話仲要剩係for messaging, 所以整左一張俾大家用
呢張張細執左, 有巴絲用緊頭個張可以考慮轉呢張

好文共賞

九華仔留名

唔好俾佢沉

好文

Respect

深知各位年已古稀，腦力漸退
串到應一應

原來鬧人老人痴呆可以咁寫。。。

好文 求出處

Push
求出處！

邊個高官出至華仁？

仲用碌鳩諗野

感受到呢位老師愈寫愈慶

老師教授知識其次。首要係教導點樣思考。

文筆好好

有無出處？想share
求source

暗示略去傳道係咪暗指送中條例無道

若非刻意忘卻，則恐怕老朽健忘，身為晚輩，不免為諸君擔憂。

送中=送埋個經濟比中共
800萬人乞食？

楊潤雄 李家超

寫下寫下直頭直線怒屌

「七黑」團結打倒白色恐怖

好文 文人風骨

出處:

隻隻字都明 合埋就唔明

推！

「投於面書，已屬公開，我只上有高堂，幾無後顧，若覺可用，隨便轉發。」

大大力屌落去

好好笑啊

有邊位高官？咪現任保安局局長 & 教育局局長

推！

好文要比所有人知

係咁屌鳩班廢老就快死

文人風骨
霸氣盡露

師說

比卡超

好文

古人有云：鳥之將亡，其鳴也哀，願諸君珍惜餘暉，了解民情，享受人生，不為物欲所縛，墮入阿鼻地獄，哀鳴後悔無及。
你班蛋散收尾個兩年啦 唔積下口德落地獄架喇

好文一推
我無野講

屌好似睇以前文學啲範文咁... 睇左10分鐘先睇得明
好文好文

名校校生

好深嘅文章

咩人睇咩野

文人

作者： 譚道德？

我冇野講

proud of being a wahyanite

退休就唔好出嚟獻世
老屎忽就係鍾意點紅點綠, 好快呢個世界都唔關你事啦on9

要狂推

push

讀起黎好舒服

你左叫撐狗個班人收左皮先啦,三毛

HO BALL

屌 覺得自己中文廢到爆
btw

其實唔少

個班廢老先岩

乜撚嘢叫左叫撐狗呀三毛

原來係班六七十歲老屎忽登報

［突發有相］嗰日影到班學生無帶口罩，警署門口圍住隻警犬 狗咁撚

教師與教畜之別

sor係我柒左自膠
睇錯標題以為反送中

唔只呢份 有另外一份好多70 80後

有佢地做我師兄，簡直係恥辱。

仲mean過老人痴呆...

通常我睇唔明白嘅文章都係好文

邊到點紅點綠？小小善意教訓都接受唔到？
你全家死清光啦！

句句鏗鏘,字字珠機

篇野睇得出筆者中文功力厚德
我好慚愧讀唔好中文，屌人都屌得擲地有聲 字字鏗鏘

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我唔舒服要去醫院 唔好凶我

五大訴求

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

睇左頭兩句已經覺得好深

係我柒左睇錯標題係反送中sor

叫做睇得明 但完全寫唔出

老而不死，是為賊

睇得出愈寫愈嬲，但用字仍然好靚。

正氣凜然

樓主個名

予欲無言

咁似古德明

有無得同呢兩件割蓆

feel到好嬲 果然有文化嘅屌人唔會用粗口

好勁 句句都淺白易明

個個係支持反送中

言簡意賅，擲地有聲。

我無野講

鬧人嘅最高境界

高水平

佢唔敢講埋，孔孟之五倫，係君要先為聖君，臣才需要當賢相，否則君不君，臣不臣，下屬應反之。
漢朝董仲舒歪曲此理，只講賢相不講聖君。老師傳道，應當好好講晒成個故事。

利申，以前係老師

他日成功，希望你坐教局局長

好文共賞
有良知人說真理

留有餘地

好好嘅中文

睇真D 果篇野寫到咁都叫反送中? 聯署果班好多狗黎

如果我有咁嘅呀Sir就好

港共有無留餘地？

君不君，臣不臣，先係孔孟之道

睇完真係勁到我冇野講

係有兩份支持送中

真文人

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

屌得好應

between睇完我懷疑自己其實唔識中文

睇唔明 但一定寫得好好
推

「你地枉為人師 吔屎啦冚家產」

吔屎啦冚家產 係我加嘅

真係睇得出功底扎實

up

盼君眼疾並無大礙，儘早求醫方為明智

天堂地獄 做人做鬼
都係你自己揀

筆鋒爽勁，既曲且直，箭箭穿心，敬佩萬分！

此文必配 "對穿牆.jpg"

佢有講君君臣臣各有職責，你做君都係打份工咋
btw好文，冇長年累月既累積都寫唔出

D中文唔係講笑

中化

推好文

有無出處

畫王!

大把九華仔反送中，林sir喺鬧緊之前登報撐送中班師兄

林sir

文筆好西利

咁佢公開信講到明係俾60年代前輩
睇下個登報list又唔覺有君有臣

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

之前出咗篇嘢啦 師兄無簽到？

一巴一巴咁打落去d老屎忽塊面到,等班撚樣係到倚老賣老啊啦

嗰份全部警犬有兩個同屆

「前車可鑑」提防分化撚及失敗主義者！！

好耐未見過咁高質既文

On

將中文至雅發揚光大，而且剛正不阿，言之鑿鑿，此才算得上是文人

5星星都表達唔到呢篇文嘅文筆

有學識有文化底蘊嘅人表達方式同思想都係唔同啲

中史有教

喺澳洲見過佢

一人一信 no DQ 還我選舉權
唔好比藉口人地將好的議員篩走

推

我無野講

真老師
同教畜差天共地

白話+文言文.....勁

各有職份，所以君主非至高無上權威。
孟子進一步推而廣之，著名的「民為貴」說
都講到「民為貴」說 都駛畫出腸

寫得好

用字堅而挺 含骨露火

小心畀班紅衛兵批鬥

cls，d中文勁到

請讀第三四段。

故事說一半，一般都係賣關子。但儒家思想特別d，董仲舒推的儒學是「只有一半」。

若果位前輩想講故事或道理，應該講晒。
any肥，點樣佢都值得尊敬。

RESPECT

名校之所以係名校

好撚勁個內容我無野講

feel到佢越寫越嬲
啲用字慢慢強硬 去到後段簡直係正面抽擊

個班老而不黎
枉為師兄

我諗登報班友仲無面過俾人面對面用粗口屌

呢篇全撚部係黑警

Cls文筆 夠哂精簡

好文唔好畀佢沉

咁都要通俗版本 我都睇得明喎

利申中二留班 而家讀緊中三

有骨

九華仔在此此

痴撚線級數，難到自己唔會諗得出引用得用，但係解釋比我呢啲文盲睇，仲要一眼明，係咩玩法？

只是作為一名中文教員，深受各位恩師薰陶，又眼見諸君誤用典故，為免貽誤後生，姑且為諸君一説，深知各位年已古稀，腦力漸退，所以以下所言，各位能聽則聽，不能則讓後生晚輩切磋討論。如各位有志求學，亦未為晚也。

Cls勁就勁在行文措辭高章得嚟又令讀者理解，仲可以大大力咁屌班老屎忽

通俗呀，即係好似而家我咁樣同你講嘢一樣

[member]江炎輝係咪喺美孚新邨5期地下嗰個醫生O:-)[/member]

即然睇得明做乜要通俗版本
搞到侮辱咗原文

開頭第二句
「我與諸君皆有去日苦多之歎」
基本上已經係串緊
「你班友都冇乜幾多日子」
不過順手自嘲 望落冇咁應

呢啲先叫中國文化
用字優美，唔洗用一個粗俗字眼都可以罵到你體無完膚
對比起果啲共產中文真係高下立見

pish

好耐無試過睇一篇文要咬文嚼字，睇得出筆者由開頭還帶有敬意，去到後期直擊嗰種意思..

真係要黎明一身蟻，有機會再重睇一次..

大家都用中文
有識之士啲中文好似勁好多咁

真係鞭鞭有力，打到班老野無得避

言之有物，不亢不卑嘅典範

我無野講

其實早十幾年前 記者d文筆都係咁勁

做學生既一推

中文老師嘅風骨
請受學生一拜

好文一推

撞女

明明唔係常見用語，文筆睇落好深但又好易明

仲有謝偉俊

文末果堆直線抽擊

大佬呀 已經就住我地程度寫架啦 你想點呀

好撚勁

狂屌班老而不

文筆
覺得中學應該教返呢種半文言嘅寫法
而家個種白話文有種太淺白 唔夠字字鏗鏘嘅感覺

謹遵教誨......四個字都可以錯兩個，你舞咩文弄咩墨吖

佩服佩服

腹肌盡露中

撐

仲有兩篇

一篇反

一篇撐 （成堆狗就係依班）

依班入面好多個都反送中啵

武漢reddit link:

九華退休中文教師 Alan Lam

Alan Lam @ Facebook

Good

你有冇攪錯, 好淺白㗎喇喎

Btw, 好想知筆者係邊個
請受晚輩一拜

仲有湯家驊

林SIR

腦力漸退

好老師難求

有呢啲老師係一種榮幸

唔係全部明 但都覺得好勁 好靚

屌 睇嚟佢教得真係好好 佢啲學生講嘢都似足佢 痴撚線 全部文縐縐

“修身” 呢兩個字好有感觸

呢排覺得自己老咗好多, 開始感覺到同班後期90後00後有代溝, 唔keep住追貼真係好易變成被時代淘汰嘅離地廢中廢老, 佢真係好老師

假膠? 咁都睇唔明?

我15年前會考就係睇報紙社評學中文

受業、解惑？ 沒有傳道？------致60年代前輩的公開信

咁多位60年代廢老，你地亂咁用華仁個名，登報鳩up，支持兩條廢柴，我雖然唔鋸，仍然尊重你地狗口長不出象牙，然而篇文鳩up當秘笈。人生有限，我同你地都有時光飛逝既feel，所以珍惜時間，道理唔多講，如果你班廢老借我校百年之名鳩up，可以收收皮先。

只係作為一位中文老師，多謝你地教導，又眼見你地鳩Fung fing亂咁引用，廢事誤人子弟，所以幫你地講幾句，知你班仆街老而不，腦退化，所以以下講既，各位聽就聽，不聽就俾班細既自己討論。如果你地有意想學習學習，亦未算遲。

你地所講「受業解惑」，原文係韓愈既《師說》，仲有2隻字，你地廢柴食左落肚，係讀唔熟，定係專登唔講，我無心棟你地，唔敢估你為乜。原句係「師者，傳道受業解惑」，意思係做老師要為學生傳道、受(授)業與解惑。係韓愈眼中，傳道係首要。唔撚信？用你對眼睇清楚《昌黎文集》〈原道〉。老師要傳既係咩道？韓愈講係孔孟之道。你咪撚咁開心住，以為孔孟之道自然係各位心目中既盲撐支共。如果你班廢老真係咁諗，則姐係代表你唔止無用對眼睇清楚，做坐住自己個腦，唔Q明真正儒家之道。

孔子成日俾人屌既君臣父子之說，其實唔撚係歷代以前啲狗皇帝所講既做隻狗奴才。如果係咁，孔夫子周圍去，四圍求人俾位佢做，咪姐係自己攞黎賤？孔子支持成湯革命，姐係證明佢唔係盲目跟住隻狗皇帝。孔子講既君君，臣臣，父父，子子，各自己有自己責任，所以狗皇帝唔係最撚大袋。孟子再幫佢講多句，出名既「民為貴」，你班契弟一定有睇過啦，如果唔係特登唔記得，睇怕係傻撚左個斤，身為晚輩，難免驚你地唔止眼殘仲腦殘。睇見你地特登講漏2隻字，我就放心哂。但又因為你地班廢老個心黑化左，更加想打爆你班仆街含家產。

至於你地以用受業解惑之名，鬧班咁好既老師「將仇恨帶入校園，為入世未深的學生製造困惑」，亦都係傻撚左。首先，依家資訊爆炸，唔係你地個個封閉時代啊傻鳩，後生仔都唔係唔撚識野，老懵董成鳩日俾人笑，但佢既一句，「與時俱進」就成日都岩用，希望你地記撚住啦廢老。了解下一代唔係淨係得老師要做，俾人老豆老母、長輩都應該要記住。做左咁多年老師，我以係佢地身上學到野為榮。

攰啦 求接力

好文采

利申：九華仔

梁寶琛都係華仁教過中文，成日話六四殺得好

我笑咗

全部六幾年，六七嗰陣都係中學生，唔通

殊不知諸君虛度歲月，恬不知恥若此，則九華之大不幸

阿鼻地獄等緊班仆街

請問作者係邊位

得罪了，望請閣下海涵

11哥係皇仁嫁
唔好入我地數

你平時就咁撚燈
今次燈死班老野得唔得

毋忘校訓
In hoc signo vinces
以此徽號，汝可得勝

今日, 香港人以自由之名和義抗戰, 終得勝利

避免造成更嚴重 更不堪既社會動盪嘛
從國家管治既層面係唯一選擇 亦做得好好添嘛
所以智仔欄王係上天對佢既最佳懲罰

睇完呢篇嘢真係深感傳統名校嘅實力差距
呢啲先係中文嚟

Sorry就錯，梁家傑先係
睇過原來九華仲有邵善波，何啟明(工聯會個件)呢2個共犬

敝校政治光譜好闊

好生動

欄王咩事，做咩咁講
利申俾欄王教過冇俾佢老豆教

好撚正氣凜然

啲普通話共產中文就做唔到呢啲效果

屌佩服
不愧老師二字

好文共賞
我無野講

we shall conquer

啲中文

比例有啲怪but more

至於解惑？恩師教我謂有二說，一則解課業之惑，此屬低層次之惑，另一為解人生之惑。人生之惑，其大矣哉！大至宇宙探究，生死病苦，小至愛情事業，俱能惑心。當中最迷惑人心者，莫過權力名利，而陷人於阿鼻地獄者，每每為此。為人師者，尤應著眼於此，以解後生之惑。若九華教師能振臂一呼，教學生晚輩反抗暴政，明辨是非，我則額手稱慶，九華後繼有人。時至今日，校園噤聲，我已汗顏無地，殊不知諸君虛度歲月，恬不知恥若此，則九華之大不幸。

睇到想喊

同喇沙篇文有異曲同工之妙，多謝你呀9527！

背棄校訓 唯惡是尚
一群喇沙書院舊生、學生及敎職員致警務處處長盧偉聰公開信
***********************************
致喇沙校友、警務處處長盧偉聰先生：

閣下承雨傘運動民心渙散之餘，警民關係深陷低谷之際，以儒將之姿，接任警務處處長一職。上任之初，承諾警民一家，原冀閣下一洗前任暴戾之氣，恢復市民對警信心，舒張民氣，由是寄望甚殷。

豈料閣下在任未滿一年，即在旺角事件中，縱容下屬以過度武力，挑起民眾情緒，誘發衝突；復包庇警員在通衢大道，公然開槍，粗暴鎮壓民眾。竟使新春伊始，香港戾氣，甚於往日。

此後「撐警大會」，以粗言為口號，斯文掃地；又有書展讕言，以演義為信史，詒笑大方。儒雅形象，亦復逝如泡影。

去年九月，已屆退休之齡，本應知所進退，避位讓賢；卻又戀棧不去，尸位素餐。位尊而無功，奉厚而無勞，至今又闖彌天大禍。精銳空群而出，劍指示威群眾，在場記者，亦不能幸免。胡椒噴霧之影，不絕於目。青年慘號之聲，縈繞在耳。閣下得罪於香港，亦復大矣。

喇沙校訓「克己復禮」，不知君尚記否？如今為閣下計，上策莫如不聽港共政權亂命，以贖其愆——約束下屬，使其勿忘服務市民之旨，使市民得以抵抗不義條例，而無後顧之憂，則尚可稱為「克己」。使警民相敬，不致逾越分際，此「復禮」之義也。若閣下憚於港共淫威，不敢持守公義，則亦應即掛冠而去，逍遙歲月，以潔其身。去此之外，別無他法。

若閣下仍一如今日之態：以暴虐政權爪牙自任，猶且甘之如飴，洋洋自得；則請勿再踏足我校校園，玷污泮池；更勿復以喇沙舊生自居，侮辱斯文。否則，喇沙百年清譽，一旦東去，有何顏面以香港名校自居！願閣下以母校師生校友為念，好自為之！

2019年6月11日

註：以上公開信只代表聯署人立場，不代表校方、任何舊生會或學生會的立場

打錯好多字
無人接力既

太深 廢老邊有可能睇得明

keep住推好文

好撚正
登報都得 好有氣勢

華仁仔UNITED

真係要推係上熱門回覆!

教學級文章

另外, 咩叫做授業者?係咪上堂剩係識跟PPT照讀,剩係識跟足哂教育局order做野? 如果你地班廢老係其他學校的人, 我彩你都有味, 不過九龍華仁書院係有骨氣的學校, 你我都知. 如果授業係解做教書, 我唔會同你嘈. 如果係咁, 老師盡教書責任, 關乜叉仇恨事?又你地班廢老叉事?

接力, 盡量. 可能有誤解, 求指正

點解Alan Lam同Alan Tam水準差咁遠

至於咩係解惑, 恩師教我有兩個講法, 第一係解釋學問知識, 呢個係低層次解惑, 另一個高層次係解釋人生. 人生既問題範圍係好大, 大至宇宙探究，生死病苦, 小至愛情事業，都可以令人迷失。當中最容易令人迷失既, 就係權力名利, 而會落十八層地獄既人, 多數都係因為貪圖權力名利. 做得人地啊sir/miss(老師), 更加應該清醒D,睇清楚政權暴力, 令學生明白而家發生既事. 如果九華教師可以有番個肩膀企硬, 教識學生反抗暴政，明辨是非, 我就會好開心, 九華後繼有人. 去到今日, 校園白色恐怖, 唔俾講社會發生緊既事, 我真係冇哂面, 點估到你地班老野係度浪費時間, 不知羞恥, 如果真係咁, 九華就仆街了.

盡左力.

港華仔留名支持

強文要置頂

屌 睇到中間 唔撚信 咪撚咁開心住
真係笑到收唔到聲